[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 다항식 (A 3x^2 x + 5 ), (B x^2 2x 3 )에 대하여 (A B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 3x + 8 )",
        "choice2": "(x^2 x + 2 )",
        "choice3": "(2x^2 3x + 2 )",
        "choice4": "(2x^2 x + 2 )",
        "choice5": "(2x^2 + x + 8 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(2 − 3i) + i(−1 + 4i)의 값은? (단, i ( sqrt{ 1} ) 이다.) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 2i )",
        "choice2": "( 2 4i )",
        "choice3": "( 2 + 4i )",
        "choice4": "(2 4i )",
        "choice5": "(2 + 4i )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( log_6 3 + log_6 12 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "두 함수 ( f(x) 2x + 1 ), ( g(x) 3x 1 )에 대하여 ( (f circ g)(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "이차방정식 (x^2 + 2x + 4 0 ) 의 두 근을 ( alpha, beta )라 할 때, ( alpha^2 + beta^2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 5 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "공차가 3인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_4 14 )일 때, (a_{10} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "32",
        "choice2": "33",
        "choice3": "34",
        "choice4": "35",
        "choice5": "36",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(0 leq x leq 3 ) 에서 정의된 이차함수 (f(x) x^2 4x + a ) 의 최댓값이 12일 때, (f(x) )의 최솟값은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( f(x) frac{ax + 1}{x + b} )의 그래프의 점근선의 방정식이 ( x 2 ), ( y 3 )일 때, ( f(4) )의 값은? (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "( frac{13}{2} )",
        "choice3": "7",
        "choice4": "( frac{15}{2} )",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "다항식 (2x^3 3x^2 12x 7 )을 인수분해하면 ((x+a)^2(bx+c) )일 때, (a + b + c )의 값은? (단, (a ), (b ), (c )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 6 )",
        "choice2": "( 5 )",
        "choice3": "( 4 )",
        "choice4": "( 3 )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "좌표평면에서 원 ((x+1)^2 + (y+2)^2 9 )를 (x )축의 방향으로 3만큼, (y )축의 방향으로 (a )만큼 평행이동한 원을 (C )라 하자. 원 (C )의 넓이가 직선 (3x + 4y 7 0 )에 의하여 이동분되도록 하는 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{3}{4} )",
        "choice3": "( frac{5}{4} )",
        "choice4": "( frac{7}{4} )",
        "choice5": "( frac{9}{4} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "전체집합 ( U {x|x는 10 이하의 자연수 } )의 두 부분집합 ( A {x|x는 6의 약수 } ), ( B {2, 3, 5, 7 } )에 대하여 <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄴ",
        "choice5": "ㄱ, ㄷ",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "좌표평면에서 연립부등식 [ begin{cases} x^2 + y^2 leq 4 y geq sqrt{3}x y geq sqrt{3}x 2 sqrt{3} end{cases} ] 이 나타내는 영역의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} pi + sqrt{3} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} pi + 2 sqrt{3} )",
        "choice3": "( pi + sqrt{3} )",
        "choice4": "( frac{4}{3} pi + sqrt{3} )",
        "choice5": "( frac{4}{3} pi + 2 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "점 P의 좌표가 (4, 4)일 때, 삼각형 ABP의 무게중심의 좌표를 (a, b)라 하자. (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "( frac{17}{3} )",
        "choice3": "( frac{19}{3} )",
        "choice4": "7",
        "choice5": "( frac{23}{3} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "점 P가 나타내는 도형의 넓이를 (a_n )이라 할 때, ( sum_{n 1}^{8} a_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(51 pi )",
        "choice2": "(53 pi )",
        "choice3": "(55 pi )",
        "choice4": "(57 pi )",
        "choice5": "(59 pi )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 ( sum_{k 1}^{n} a_k log n )을 만족시킨다. (10^{a_n} 1.04 )일 때, (n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "25",
        "choice3": "26",
        "choice4": "27",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "세 조건 (p, q, r )의 진리집합을 각각 (P {3 }, Q {a^2 1, b }, R {a, ab } )라 하자. (p )는 (q )이기 위한 충분조건이고, (r )는 (p )이기 위한 필요조건일 때, (a+b )의 최소값은? (단, (a, b )는 실수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "( 3 )",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "약물을 투여한 후 약물의 흡수율을 ( K ), 배설율을 ( E ), 약물의 혈중농도가 최고치에 도달하는 시간을 ( T )(시간)라 할 때, 다음과 같은 관계식이 성립한다고 한다. [ T c times frac{ log K log E}{K E} ] (단, ( c )는 양의 상수이다.) 흡수율이 같은 두 약물 ( A ), ( B )의 배설율은 각각 흡수율의 ( frac{1}{2} )배, ( frac{1}{4} )배이다. 약물 ( A )를 투여한 후 약물 ( A )의 혈중농도가 최고치에 도달하는 시간이 3시간일 때, 약물 ( B )를 투여한 후 약물 ( B )의 혈중농도가 최고치에 도달하는 시간은 ( a )(시간)이다. ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 유리함수 ( y frac{k}{x} ) ( (k > 0 ))의 그래프가 직선 ( y x + 6 )과 두 점 P, Q에서 만난다. 삼각형 OPQ의 넓이가 14일 때, 상수 ( k )의 값은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{32}{9} )",
        "choice2": "( frac{34}{9} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "( frac{38}{9} )",
        "choice5": "( frac{40}{9} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "위의 (가)와 (나)에 알맞은 식을 각각 ( f(m), g(m) )이라 할 때, ( f(49) + g(16) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "13",
        "choice3": "15",
        "choice4": "17",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(A cap B B )를 만족시키는 실수 (a )의 최솟값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ 2 3 sqrt{5}}{2} )",
        "choice2": "( frac{ 1 3 sqrt{5}}{2} )",
        "choice3": "( frac{ 1 2 sqrt{5}}{2} )",
        "choice4": "( frac{ 2 sqrt{5}}{2} )",
        "choice5": "( frac{ 1 sqrt{5}}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "좌표평면에 두 점 (A(1, 1) ), (B(4, 3) )이 있다. 반지름의 길이가 1이고 선분 AB와 만나는 원의 중심을 (P )라 할 때, 선분 OP의 길이의 최댓값은 (M ), 최솟값은 (m )이다. (M + m )의 값은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{61}{10} )",
        "choice2": "( frac{31}{5} )",
        "choice3": "( frac{63}{10} )",
        "choice4": "( frac{32}{5} )",
        "choice5": "( frac{13}{2} )",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 (x^2 x + 4 )를 (x 3 )으로 나눈 나머지를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 10
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "무리함수 ( y sqrt{ax + b} ) 의 역함수의 그래프가 두 점 (2, 0), (5, 7)을 지날 때, (a + b )의 값을 구하시오. (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "이차함수 (f(x) )에 대하여 (f(1) 8 )이고 부등식 (f(x) leq 0 )의 해가 ( 3 leq x leq 0 )일 때, (f(4) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 56
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "실수 (a )에 대하여 (9^a 8 )일 때, ( frac{3^a 3^{ a}}{3^a + 3^{ a}} )의 값을 ( frac{q}{p} )라 하자. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 16
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "어느 학교 학생 200명을 대상으로 두 체험 활동 A, B를 신청한 학생 수를 조사하였더니 체험 활동 A를 신청한 학생은 체험 활동 B를 신청한 학생보다 20명이 많았고, 어느 체험 활동도 신청하지 않은 학생은 하나 이상의 체험 활동을 신청한 학생보다 100명이 적었다. 체험 활동 A만 신청한 학생 수의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 85
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "그림과 같이 좌표평면에서 두 점 (A(2, 0) ), (B(1, 2) )를 직선 (y x )에 대하여 대칭이동한 점을 각각 (C ), (D )라 하자. 삼각형 (OAB ) 및 그 내부와 삼각형 (ODC ) 및 그 내부의 공통부분의 넓이를 (S )라 할 때, (60S )의 값을 구하시오. (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 64
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "두 함수 ( f(x) k(x 1) ), ( g(x) 2x^2 3x + 1 ) 에 대하여 함수 [ h(x) begin{cases} f(x) & (f(x) ge g(x)) g(x) & (f(x) < g(x)) end{cases} ] 가 다음 조건을 만족시킬 때, 상수 k의 값을 구하시오. [4점] (가) 세 수 ( h(2) ), ( h(3) ), ( h(4) )는 이 순서대로 등차수열을 이룬다. (나) 세 수 ( h(3) ), ( h(4) ), ( h(5) )는 이 순서대로 등비수열을 이룬다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "2 이상의 자연수 ( n )에 대하여 좌표평면에서 한 변의 길이가 1인 정사각형이 다음 조건을 만족시킨다. (가) 네 꼭짓점의 ( x ) 좌표와 ( y ) 좌표는 모두 자연수이다. (나) 네 꼭짓점은 모두 부등식 ( frac{y 10}{4} leq x leq n ) 이 나타내는 영역에 포함된다. 서로 다른 정사각형의 개수를 (a_n )이라 할 때, (a_2 + a_6 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 118
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(x )에 대한 삼차방정식 (ax^3 + 2bx^2 + 4bx + 8a 0 )이 서로 다른 세 정수를 근으로 갖는다. 두 정수 (a, b )가 (|a| leq 50 ), (|b| leq 50 )일 때, 순서쌍 ((a, b) )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2016,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 46
    }
]